毒性強 中者火燙 警拒公佈藍水成份

毒性強 中者火燙 警拒公佈藍水成份

警方昨日仍拒絕公佈水炮車的藍色水成份，僅稱按情況加入催淚水劑，被質疑加入其他有毒液體。

【本報訊】警方水炮車亂射藍色毒液，中者身如火燙。警方昨日仍拒絕公佈毒液成份，僅稱水炮車按實際情況加入顏色水及催淚水劑，並分開解釋顏色水對人體無害，催淚水劑經沖洗後15分鐘內影響開始消散，有誤導之嫌。立法會議員譚文豪指，水炮車會將藍水和催淚劑混合使用，他被噴後逾一天才復元，批警「又講大話」。

警方一向以「顏色水」形容水炮車射出的藍色液體，並以「誤射顏色水」形容周日清真寺染藍事件，但印度協會前主席毛漢（Mohan Chugani）當日身中「顏色水」後即渾身火燙，兩日後仍感灼痛，加上過去「顏色水」均傳出刺鼻氣味，藍色液體毒性成疑。警方昨回應時未有交代藍色液體成份，僅稱使用水炮車時會按實際情況加入顏色水及催淚水劑，避談混和兩種配劑使用，反而分開陳述兩者性質。

相關新聞：倘不作非法用途沒違令

譚文豪痛楚一天 斥講大話

警方先稱，顏色水為無毒的顏色物料，不構成健康風險，只會染藍示威者衣物；警方另稱，催淚水劑效用與胡椒噴劑相若，令人短暫不適，不會造成永久影響，沾染催淚水劑者在空氣流通地方以大量清水沖洗受影響位置10至15分鐘後，影響開始消散。

遭藍色毒液直射全身多處的立法會議員譚文豪直批警方「又講大話」，稱身中藍水後沖身至少15分鐘，仍感全身火燙，直至逾24小時後痛楚才消散。他指出，水炮車噴出的藍色液體是即場配製，「有晒唔同材料，撳出嚟有唔同combination（組合）」，絕對會將藍色水與催淚劑混和使用。他要求警方交代藍色毒液成份，以及混合藍色水和催淚水使用的標準。

正化驗水炮車藍色毒液成份的綠色和平發言人表示，成份詳細名單仍有待化驗，但綜合專家意見及傷者情況，相信所謂「顏色水」有加料，促請警方主動公開相關成份。

■記者曾偉龍

上一則
上一則
前線傷者3,000 醫生隔空療傷

下一則
下一則
華星冰室：譚詠麟非股東

倘不作非法用途沒違令
Telegram非絕對安全
美議員轟京操控選舉主任
紐約網民眾籌買物資助前線
入境處收緊婚姻及出生查冊
高院延長禁令阻滋擾警宿舍
黃之鋒：馬太唔想做DQ刀手
民主派指蔡亮非「左到甩肺」
挑戰何君堯 盧俊宇遭恐嚇
維景葉子祈擺街站遇襲
民建聯涉冒區議員拉票
外交部官網突刪挺林鄭言論
和你返工返學 抗爭變日常
學界游泳賽 人鏈抗打壓
中大練武班 教逃亡技巧
守護市民 醫護今遮打反警暴
巡遊重慶 朋友，你好嘢！
大選後赴台 管浩鳴：同佳一併考慮
聘台星級律師 埋單料511萬
管浩鳴候選港島教區繼承主教
台北公園「太子站」供獻花
前線傷者3,000 醫生隔空療傷
華星冰室：譚詠麟非股東
龍門冰室續排長龍
網民制裁藍店 餐飲生意跌35%
遊日陸客塗改繪馬「願榮光歸中國」
國泰客量跌 送機票益員工
憂常識書不符現實 小學棄教警題材
黃之鋒列名人 中學遭狙擊撤教材
泛民去信李家超 轟警侮辱段崇智
街頭藝人唱《榮光》遭警推撞
打護牆義工13拳 司機囚5月半
7.21恐襲案 飛天南撤宵禁令
推事主頭撼牆 撕紙男判社服
食環工葵涌清牆 10警戒備
陳帆稱勿將政治強加港鐵
盧偉聰申請 法庭頒臨時令禁起警察及家屬底大狀指範圍太闊 記協斥損知情權

內含豬油